Огласить переменную можно с помощью Const, Let, Var.

Promt и Confirm это взаимодействие с пользоватилем которое возвращает назад значения:
Promt- String, Empty String, Null.
Confirm- True, False.

Не явное приобразование это когда приобразование прошло не намеренно, а само собой к примеру если Console.log("5" + 5); будет 55 из-за конкатинации "+" в данном случае если 1 или 2 значение будет String то результат и будет стринг. Также есть бинарный +, ParseInt, ParseFloat.
